---
title: "Огненный текст в GIMP"
date: "2009-11-18"
author: Bernhard Stockmann
slug: fire-text
summary: "Рассказываем, как сделать в GIMP текст в виде языков пламени"
description: "Рассказываем, как сделать в GIMP текст в виде языков пламени"
tags: ['эффекты']
---

Уже есть несколько уроков по созданию огненного текста в GIMP. Почему бы не обзавестись собственным? Делается это очень просто — сейчас вы убедитесь в этом сами.

1\. Создайте новое изображение удобного вам размера (я выбрал 420×200) с чёрным фоном. Затем напишите какой-нибудь текст шрифтом с полужирным начертанием кеглем в 50 пунктов и белой заливкой.

![ ](1.png)

2\. Сведите изображение (_«Слой→Объединить с предыдущим»_). Теперь нужно позаботиться от пламени. Переключитесь на инструмент _Палец_ и задайте следующие параметры:

![ ](2.png)

3\. Смените масштаб на 200%. Пройдитесь пальцем по краям первой буквы и размажьте её так, чтобы она стала неравномерно серой. Совершенно необязательно полностью сохранять форму — настоящее пламя выглядит всё-таки достаточно хаотично. Важно, чтобы большая часть белого стала светло-серой.

![ ](3.png)

4\. Теперь нужно нарисовать языки пламени на верхней части букв.

![ ](4.png)

5\. Повторите это для всех остальных букв.

![ ](5.png)

6\. Остаётся перекрасить текст в цвет пламени. Из меню _«Цвет»_ вызовите диалог _«Цветовой баланс»_ и примените следующие значения:

|                     	| Тени 	| Полутона 	| Света 	|
|---------------------	|------	|----------	|-------	|
| Голубой - Красный   	| +100 	| +100     	| +100  	|
| Пурпурный - Зелёный 	| +30  	| +30      	| 0     	|
| Жёлтый - Синий      	| -30  	| -30      	| +100  	|

![ ](6.png)

Оригинал: http://www.gimpusers.de/tutorials/feurige-schrift.html
